美帝用19億港元測試GMD 成功攔截洲際導彈

隨北韓邁向掌握威脅美國本土的洲際導彈技術，美國防部正提升反導彈實力，前日以「陸基中段防禦系統」（Ground-based Midcourse Defense,簡稱GMD）首次模擬攔截洲際導彈，成功將模擬北韓攻擊的攔截目標摧毀，為美國的反導彈系統寫下重要里程碑。惟有評論認為GMD系統成功率偏低，不足令美國安枕無憂。

這項耗資2.44億美元（約19億港元）的測試中，美軍從太平洋馬紹爾群島瓜加林環礁（Kwajalein Atoll）發射模擬洲際導彈，雷達偵測到後，GMD系統的攔截導彈從加州范登堡（Vandenberg）空軍基地射上太空，攔截器其後與導彈分離，透過正面撞擊把模擬彈頭摧毀。國防部形容攔截的原理像「用一枚子彈攻擊另一枚」。測試原定去年進行，但因導彈防禦局改良攔截器延至前日。由於模擬導彈的飛行速度與實彈接近，加上是新型攔截器首次試射，當局高度重視。

「對抗迫在眉睫的威脅」

導彈防禦計劃主管、海軍中將敍林（Jim Syring）指，初步數據顯示測試達預期目標，是項非凡成就，「系統對我們保家衞國至關重要，今次測試顯示我們具實力及可靠的威懾力，對抗迫在眉睫的威脅」。

在美國測試GMD系統前一日，北韓再向日本海試射一枚彈道導彈，是今年內第九次。平壤終極目標是研發射程覆蓋美國本土的洲際導彈，專家預料五年內可實現。美國國防部發言人戴維斯則指，前日的測試不是回應平壤，但是承認「在廣義上，北韓是我們需要有這種能力（攔截導彈）的其中一個原因」，美國另要防範伊朗的導彈威脅。

「嬰兒級」GMD成功率未合格

智庫「軍備控制與不擴散中心」資深研究員兼國防部前官員科伊斯形容，GMD研發進度僅屬「嬰兒級」，今次僅為美國自2010年五次測試GMD以來，第二次攔截成功，成功率仍待提高。統計1999年以來的17次測試，只有九次命中；平壤相信亦會研發出精密誘餌，令美軍攔截器「誤中副車」，更難確保在實戰中成功攔截。

國防部表示將續按測試數據，評估反導彈系統。專家指當局須確保系統可在夜晚，或敵方干擾等場景下攔截。國防部料今年內把部署在加州及阿拉斯加州的攔截導彈增至44組，以截擊來自流氓國家的導彈攻擊。但若遇上俄羅斯或中國傾盡全力發射數十枚導彈，GMD系統仍會被擊潰。

美聯社/法新社/美國《紐約時報》

衰d咁講，實戰冇大作為

pH 1

人地十幾億就玩導彈
香港就搞條鳩鐵

不要再說了

一樣係十幾億，人地攔到導彈，我地就買個驚佢壞要定時定候reboot 既空管

福特級都係130億美金，同事頭婆買伊利沙佰級仲平啲。

香港咁鬼有錢
成支國防軍都買到番黎

美軍射激光炮, 射一次只係 一蚊美金tim

攔到第一波美帝已經夠做，此時對方國家已經俾美國用核彈滅國